警鄉齊轟張建宗 員佐協會促退位 元朗六鄉委會斥責

政務司司長張建宗前日（26日）就元朗襲擊事件代表警隊向市民道歉，引起警隊內部極大反彈，繼香港警務督察協會指張的言論完全抹殺警隊努力，要求澄清及還警隊公道後，香港警察員佐級協會亦發表聲明，對張的言論予以最嚴厲的譴責，又指「在位人士若能力不足，退位讓賢是好事。」另外，元朗六鄉鄉事委員會亦發聲明，指張貿然以暴徒標籤部分人士及替警方道歉，嚴重誤導市民及打擊警隊士氣。

林志偉：妄自斷定警隊對錯

警察員佐級協會主席林志偉在聲明中指，張建宗發表的言論，所有警務人員均極度憤怒，作為政府領導官員發表不負責任的言論，抹殺警務人員在這件政治事件上的努力、付出、委屈及犧牲。張在還未作出調查前，及完全不了解警隊運作的情況下，向公眾妄自斷定警隊對錯的做法，該會予以最嚴厲的譴責。

林又指，如果張能帶領香港走出這困局，他代表協會二萬五千名會員向張「致謝」；相反，如果張做不到，是否要向警隊公開道歉？ 作為政務司司長管理香港致如斯境地，是否要代表張司長公開道歉；又謂：「為了香港福祉，敬請在位人士認真考慮是否有能力帶領公務員，若能力不足，退位讓賢，對公務員及香港市民均是好事。」

元朗事件標籤暴徒惹不滿

另外，十八鄉、八鄉、廈村鄉、屏山鄉、錦田鄉及新田鄉鄉事委員會，於周五（26日）深夜發表聯合聲明，強烈譴責張建宗指本月廿一日在元朗發生的衝突事件，事發經過及原因尚待警方調查，在調查未有結果前，張身為特區政府高級官員，貿然以暴徒標籤部分人士以及替警方道歉，嚴重誤導市民及打擊警隊士氣，亦無助於緩和元朗社區近日的緊張氣氛。

此外，由「香港各紀律部隊退休人員協會暨香港各退休公務員協會」組成的「退休聯席會議」亦發表聯合聲明，對近期香港頻頻發生暴力事件，對社會造成的不安，秩序失衡嚴重影響民生，嚴厲譴責任何人士使用暴力以達致任何目的，認為任何形式的暴力應立刻停止，並堅決支持政府施政。又指擁有寶貴的法治是香港賴以成功的基石，不容破壞，健全法治得來不易，必須維護及尊重，社會方能重回正軌，讓香港市民繼續擁有一個安居樂業及良好營商環境的地方。

養班狗出嚟咬自己 先發現自己已經唔係主人

班狗都知中聯辦先係主人

打白衣狗要睇主人

似乎呢個係一個局黎
有人想收張建宗皮,唔比機會佢上去做特首
我而家估計689想重上特首呢個位

警察員佐級協會主席林志偉在聲明中指，張建宗發表的言論，所有警務人員均極度憤怒，作為政府領導官員發表不負責任的言論，抹殺警務人員在這件政治事件上的努力、付出、委屈及犧牲。張在還未作出調查前，及完全不了解警隊運作的情況下，向公眾妄自斷定警隊對錯的做法，該會予以最嚴厲的譴責。

叫你成立獨立調查委員會呀

警犬老散仲巴閉過政務司

肥張唔想上位就真 unun腳好過啦 咁多單位收租 分分鐘多過林鄭

777條柒閪根本無響香港買樓
佢D樓響哂英國
所以佢咁憎肥張

On99協會, 宜家政府要靠警隊唔郁你住，事過之後你杏加橙

真係condom黎，中聯辦都唔會保你地d散仔